{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_024965",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "양휘산법"
    },
    "text": "陽輝散法 (양휘산법)\\n\nソウル特別市瑞草区\\n\n朝鮮世宗の代に『楊輝算法』が刊行されました。これは1433年（世宗15）以前に中国の木版本を原本として翻刻版から印刷されたものと推定されています。『楊輝算法』は南宋の数学者、楊輝が著した数学書で、7巻1冊で構成されています。その内容は、乗算の基本規則、乗算・除算計算法、農地測量法、高次方程式、馬方陣といったもので、特に馬方陣はその権威が知られています。 この『楊輝算法』は、明の安止斉が著した「相明算法」と、元の朱世傑が著した「産学啓蒙」と共に、朝鮮時代の産学の基本書に挙げられています。実際に、『経国大典』にはこの3冊が産院の選抜試験科目として採用されていることが記録されています。 国内では、初めて版を刻んで新刊が出たのは1433年です。このことに関連した記録が『世宗実録』に残されており、それによれば、「世宗15年（1433年）8月25日、慶尚道監事が新しく印刷した宋の『梁輝算法』100件を進上し、集賢殿、北条、瑞雲館の習産局に配布しました」と伝えられています。この版本は朝鮮で初めて新刊が出た以前の世宗初期に刊行されたもので、7冊が揃っています。 この版本の大きさは、横21.5cm、縦34cmであり、表紙は後の時代に新しく飾りつけられました。また、本の一部には「洪武戊午冬至」や「勤徳書堂新刊」といった中国本関連の刊行記録があります。これを通じて、1378年（洪武武五年）に、明の杭州にあった近徳書堂という民間印刷所が刊行した中国本を基に翻刻された版本であることがわかります。この版本は、朝鮮時代の数学教育と書誌学研究の重要な資料とされ、2015年の基準で国内で知られている最も古い版本となっています。2012年2月22日には宝物に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "楊輝散法はいつ刊行されましたか？",
            "answer": "1433年（世宗15年）に刊行されました。"
        },
        {
            "question": "楊輝散法は誰が著しましたか？",
            "answer": "楊輝という南宋の数学者が著しました。"
        },
        {
            "question": "楊輝散法の内容は何ですか？",
            "answer": "乗算の基本規則、乗算・除算計算法、農地測量法、高次方程式、馬方陣などが含まれています。"
        },
        {
            "question": "楊輝散法は朝鮮時代の産学の基本書として挙げられていましたか？",
            "answer": "はい、『楊輝散法』は朝鮮時代の産学の基本書に挙げられていました。"
        },
        {
            "question": "楊輝散法の初版はいつ出版されましたか？",
            "answer": "楊輝散法の初版は1433年に出版されました。"
        },
        {
            "question": "楊輝散法の初版はどのように出版されましたか？",
            "answer": "初版は木版本から翻刻版へと印刷されました。"
        },
        {
            "question": "楊輝散法の初版は何冊揃っていますか？",
            "answer": "初版は7冊揃っています。"
        },
        {
            "question": "楊輝散法の初版はどのような大きさですか？",
            "answer": "初版の大きさは横21.5cm、縦34cmです。"
        },
        {
            "question": "楊輝散法の初版の表紙はどのような装飾がされていますか？",
            "answer": "初版の表紙は後の時代に新しく飾りつけられました。"
        },
        {
            "question": "楊輝散法の初版はどの印刷所によって出版されましたか？",
            "answer": "初版は明の杭州にあった近徳書堂という民間印刷所によって出版されました。"
        },
        {
            "question": "楊輝散法の初版は朝鮮時代の数学教育と書誌学研究にとって重要な資料ですか？",
            "answer": "はい、楊輝散法の初版は朝鮮時代の数学教育と書誌学研究にとって重要な資料です。"
        },
        {
            "question": "楊輝散法の初版は宝物に指定されていますか？",
            "answer": "はい、楊輝散法の初版は2012年2月22日に宝物に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 555,
        "QA": 428
    }
}